
\chapter{Uwagi}

\section{Środowisko uruchomieniowe}

\begin{itemize}
\item Analizy były prowadzone na następujących komputerach:
\begin{itemize}
\item Intel Core i5-2400S CPU @ 2.50GHz, 4 wątki, 8GB RAM --- komputer prywatny --- wstępne analizy oraz pomiary czasów działania programów
\item Intel Core i7-8086K CPU @ 4.00GHz, 12 wątków, 64GB RAM --- komputer udostępniony przez Zakład Bioinformatyki i Genomiki z Wydziału Biotechnologii Uniwersytetu Wrocławskiego --- obliczenia związane z grupowaniem przy pomocy SoftDBA--Kmeans (rozdział \ref{roz:analizySoftdtw})
\item Intel Core i7-4930K CPU @ 3.40GHz, 12 wątków, 32GB RAM, GeForce GTX 1080 --- komputer Instytutu Informatyki Uniwersytetu Wrocławskiego --- analizy związane z sieciami neuronowymi (sekcja \ref{roz:modeleSieciNeur}).
\end{itemize}
\item W trakcie prac używano następujących bibliotek:
\begin{enumerate}
\item [Adept-2 2.1] \cite{Hogan2014-Adept2} 
\item [tslearn 0.5.2] \cite{Tavenard2020-tslearn}
\item [spdlog 1.9.2] \url{https://github.com/gabime/spdlog}
\item [fmt 8.0.1] \url{https://github.com/fmtlib/fmt}
\item [gtest 1.11] \url{https://github.com/google/googletest}
\item [numpy 1.21.1] \cite{Harris2020-numpy}
\item [matplotlib 3.5.1] \cite{Hunter2007-matplotlib}
\item [scipy 1.7.3] \cite{Virtanen2020-SciPy}
\item [sklearn 1.0.1]  \cite{Pedregosa2011-scikit-learn}
\item [pytorch 1.5] \cite{Paszke2019-pytorch}
\item [MDP 3.6] \cite{Zito2009}
\end{enumerate}
\end{itemize}

\section{Wkład twórczy w pracy}

\begin{itemize}
\item Praca ta jest kontynuacją badań zapoczątkowanych przez \cite{Mackiewicz2021} i rozwinięciem tej pracy o zastosowanie bardziej zaawansowanych modeli informatycznych.
\item Praca ta jest kontynuacją projektu zaliczeniowego z przedmiotu ,,Advanced Data Mining''. W ramach tego przedmiotu przeprowadzono wstępne analizy z wykorzystaniem DTW oraz SoftDTW na sekwencjach przeskalowanych do stałej długości 256, w szczególności rys. \ref{fig:problemZDTW} pochodzi z tego projektu. Wyniki które udało się tam uzyskać stanowią podstawę sekcji \ref{roz:modeleDTW}. Projekt ten zakończył się wnioskami, że otrzymane wyniki nie są wiarygodne z powodu problemów z Silhouette Index oraz z nieniosącymi wiedzy centroidami DTW\footnote{Raport z projektu: \url{https://gitlab.com/lekcyjna/advanced-data-mining/-/blob/master/Projekt/Notebooki/Report.ipynb}}.
\item W sekcji \ref{roz:modeleSieciNeur} przytoczono wyniki prac z modelem DTCR, które odbyły się w ramach projektu zaliczeniowego z przedmiotu Deep Learning\footnote{Repozytorium projektu: \url{https://gitlab.com/lekcyjna/dl-project}}, pozostałe opisywane w tym fragmencie analizy modeli DNN, w szczególności analizy z użyciem DEC oraz NF zostały przygotowane specjalnie na potrzeby pracy inżynierskiej.

\item W ramach czynności związanych z pisaniem pracy inżynierskiej:
\begin{itemize}
\item Przeanalizowano literaturę związaną z tematem pracy
\item Przeprowadzono wstępne analizy przy pomocy modeli Normalized Flows, DEC, Slow Features Analyses oraz Kmenoids i FuzzyKmenoids.
\item Napisano bibliotekę w C++ do analiz danych sekwencyjnych
\item Przeprowadzono analizy sekwencji E.Coli przy pomocy napisanej biblioteki
\item Zbadano istotność statystyczną wyników
\end{itemize}

\end{itemize}